big4撚想轉行/去working holiday

做緊逼科 發現自己其實對呢行完全冇興趣 越做越辛苦
想去working holiday 但又唔知返黎之後會唔會搵唔到工
又有諗過轉行去做完全non business related既野 但因為之前完全冇讀過 做之前應該要半工讀一邊做其他office 工 一邊讀書

前路茫茫 應該點攪好?

巴打做邊間

真心 繼續做落去 .

去working holiday 有咩計劃先，否則去完仲要迫住返香港，只會更後悔。

唔自爆啦

有諗過好唔好捱落去 考埋牌先算 但因為我條team 跳出去行頭好窄 我冇信心成世人對住一樣咁唔鍾意既野

因為我成日好嚮往好似退休咁唔洗諗好多野既生活 所以純粹諗住做農場/ 餐廳既工 我都驚返到黎香港之後人地問我做過咩黎都會口啞啞

係人地地方拎最低工資，做撚死你

拎最低工資根本無生活可以享受，唔好以為人工高就有錢剩，一定有方法回收返你D錢

你做audit 大把工搵你 advisory 就話乞食姐

fs定non-fs

big4 = 最低工資

我由Big4 轉左做地盤
但中間過程好難挨
挨過左發覺同堅持應該差唔多

所以真心勸你都係堅持.

去英國wh, 2年visa, 想做乜都得 搵返專業工 分分鐘幫你轉tier 2永久留英國

轉做工程公司account manager 叫轉做地盤？

big4都有好多function
乜team先

認真面對轉行
WH返來只係延遲佐個問題
當然有家底另計

過來人

去邊度WH?

算係做non fs 多

但都佩服你有勇氣

落手落腳既地盤
即頭轉左行

Tax 野 再講就自爆啦

諗緊澳洲/新西蘭

巴打想做咩?

我都係big 4 non-fs tax 要唔要交換tg傾下

去做自己鐘意既野啦 咁先唔會後悔
預左日後辛苦啲 無咁好搵 但至少開心

Quit 左政府officer 去做自己有熱誠既工

點都好 唔好去日本 職場文化 過勞死

其實我諗升到s 或者m 拎牌應該都ok 既 但要睇下捱唔捱到

我都係咁諗 宜家已經好後悔大學冇讀到想到既野

驚自爆呀

樓主大學讀商科？
如果係既 就玩撚完
外國幾乎冇收留海外商科仔既工
即係working holiday 只可惜做牛工 人地唔擔保你 你就要番鬼港
事實上人地擔保你既機會係十萬分之一

過來人 本身兩年前都讀左Master準備轉行
奈何好現實地因為錢問題
而家都係做commercial
人工唔錯 但係真係唔鐘意

巴打quit咩嘢officer?

想轉Psyc/counseling, 但係要full time 讀書
因為要養屋企/結婚/買樓一大堆現實問題
最後我都係放棄左理想向錢低頭

巴打介唔介意分享多少少中間嘅心路歷程？

係呀 讀商科 果陣諗住讀商科係香港應該易d 搵食

商科香港只係餓唔死
考到牌可能會較好 但生活一定唔好過

咁你轉左做咩

巴打可唔可以分享下日本生活

唔一定農場/餐廳工

利申：wh，日頭做倉，夜晚送外賣，儲夠錢就去一轉旅行

咁巴打做成點 會唔會好chur 日夜都要返
我應該做唔到外賣果d 冇車牌

My friend Emma works in big4. She was assigned to the company’s branch in Tokyo just the other day.

同意
未正式入行 只係準備升yr3 major accounting
但翻左audit intern一排已經決定對account好反感
覺得自己揀錯科行錯路
不斷想畢業後轉行行第二條路
但係覺得會崎嶇好多
亦有好多考慮因素 例如金錢 年紀
始終讀左咁多年 話放棄又好難
又怕自己三分鐘熱度
做個行憎個行
希望自己係畢業前可以搵到啱自己嘅路
ps 翻到好迷茫

去喇
人一世物一世,唔試過點知

我都係之前big4 然後去working holiday (都係搵返audit....其他工連interview 都冇....)
公司肯開working visa 但我都係決定返HK 發展...
有冇咩可以幫到你？

巴打都係做audit?

咩master讀完有ibank入 識人好過啦

去過NZ WH 1年, 你要有心理準備打工係會好辛苦, 一日做10個鐘但係冇壓力好開心, 生活好簡單. 鍾意outdoor會好D

其實都好呀 起碼你宜家知道自己唔想做acct
我果陣on9到連acct 既intern都冇做過 就完全人地話讀acct 就一定要做返big 4 acct
你宜家起碼趁讀緊u 仲有少少時間 可以試多d唔同既野
宜家做緊acct firm 更加覺得當初諗法都幾傻下 acct 冇像中咁專 大把人唔係讀business 都做acct 啦

幾歲？幾錢人工？

我其實都幾鐘意做acct覺得翻工做下wp係幾好玩
但係完全唔想ot又可以點揀

依家係big4做緊intern
唔係讀緊business field既科
都幾擔心自己grad左搵唔至工都係死翻入嚟做
枯燥乏味呢四個字真係好岩形容big4狗既工作

日頭果份最多ot1個鐘，外賣只係星期五六日送姐，所以都唔算chur，而且做倉都唔會忙得去邊，平時同班同事嘻嘻哈哈又一日，所以而家過得都幾開心

23/4 啦 萬五一個月 有時有ot 補錢會多少少

不過big4返放工時間又真係好flexible，都多人10點翻再ot陣就走，呢點係出面不論銀行定其他大公司都未必搵到
加上好似跳point咁加人工，又真係抵諗既。
望落份工做既野好似真係好悶，不過可能返其他工都係覺得悶

咩grade?

同路人
加我telegram 傾下計喇

A

要轉及早轉

問下自己
有冇家底?
有冇家庭負擔?
有咩想做?
唔做tax 想做乜
wh 唔係唔好, 當relax下, 但要預左對將來career 冇乜用
其實最好捱左個牌先走, 除非你唔諗住再做tax/account
第2, wh 只係將你個問題延後左, 將來想做咩最好都諗下
我個人意見, 工作同興趣可以分開, 我完全唔鐘意會計, 都做左1x年
搵到食, 咪用錢搵興趣, 因為興趣其實好貴, 唔好怪我現實
利申: 80後廢中, 做過2nd tier, 而家做緊listed co accounting, 一樣都係ot

城內既人想走
城外既人想入

我想入big 4呀

同你一樣 發覺柯跌呢行d人奴性太重 星期六返公司ot可以遲d返都已經值得開心 陪坐多過落手落腳做 諗起自己升做senior 冇興趣既事物 又點可以好透徹教到lead住d junior

如果嚮往退休生活既話 應該適合working holiday然後用盡方法長stay嗰面
利申: 半個同路人, 打算下年年尾夠歲數儲到工作經驗就搞移民, 返唔返香港發展遲下再算

qualify 咗先走. 唔好係audit行業浪費青春, 30歲前去外國見識吓, 體驗吓唔同的生活方式.

個CPA都係專業資格, 對你將來去外國工作都會有幫助. 當然你將來唔一定要做audit/accounting的工作, 但係有個CPA都可以充下大頭, 甚至幫你移民加分.

去working holiday仲可以係外國開銀行戶口

唔好9up喇
係澳洲最低工資16.5（稅後），
通常廠都會俾20.1（稅後），
一星期返5d8hr都660，一個月都差唔多14k hkd
如果係偏遠地區租同洗費都會低好多
btw樓主唔好諗到working holiday好好
利申 係澳洲working holiday 中

14K hkd 都叫生活好好？
澳洲物價仲低過台灣？

好波

生活好唔係用人工黎計既，
澳洲返工少d壓力，租又平d，
對比返樓主而家15k唔係生活好左咩？
同埋我冇講過呢邊生活好好/儲到錢
只係假設係澳洲最低工資返ft都搵到14k，
不過backpacker 通常都做seasonal/casual
澳洲物價同香港差唔多，
係出去食貴好多，自己煮就平好多，
超級市場每星期都會有半價既産品，
跟返list買會慳唔少

只係一時既新鮮感拎到你覺得生活好左。
你都識講14K 仲要seasonal，剩番既錢唔會好多，每日剩係可以食超市既減價貨，一年點都會厭。

返工唔係重體力勞動，就係人工極低既重覆工作。

而家我諗返起岩岩到步果陣，唔係對個城市有新鮮感，跟本無可能捱得過

樓主追求既係返份hea 工過簡單既生活，WH既體驗係同樓主諗既有落差

澳洲住share house 一兩舊到一星期，餐廳廿蚊到，一杯咖啡4蚊到，超市唔洗講，d野我諗平過香港超市一半有突。簡單d講住平過香港食同香港差唔多
當然如果你係要強行去外國過香港既生活，要日日出街食港式野，去睇戲唱k咁成本的確係高既，不過咁仲去黎托柒咩

補充返少少先，我由頭到尾都冇覺得wh對我自己生活好左
因為本身我係香港份工唔洗ot，冇乜壓力，人工都ok
但對於樓主黎講佢覺得屈係香港做緊一份自己冇興趣既工呀嘛，佢自己都講左諗住做農場/餐廳
咁其實去一去外地/識下新朋友會搵到佢既目標同方向
我只係覺得你對於得最低工資=做撚死呢個point有d唔合理

樓主做左幾耐